想買road bike 求師兄指點

本身踩開mtb，想買番部rb玩下，做左少少功課決定揀舒適架，依家考慮緊以下呢兩部:

Giant Defy Advanced 2 (2020)
鎮洋做緊 15800

Trek Domane SL 5 (2020)
Trek代理做緊 23000，要訂

上網睇左D外國post好似比較偏好Trek，個車架話better design(Trek IsoSpeed > Giant D-fuse)，走線係隱藏式唔係Giant 甘露曬出黎

我個人論外觀比較喜trek，但係貴成7200，而且佢地都係用緊Shimano 105，想問一下Trek係咪真係值甘多？定師兄有其他推薦？

點解唔考慮二手入部 sworks tarmac SL5